.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Chameleon-Coat:

Плащ-хамелеон (`Chameleon Coat <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=676>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 15 футов

**Цели**: вплоть до 8 существ

**Продолжительность**: 10 минут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 216

----------

Вы меняете цвета внешнего слоя одежды и снаряжения целей, чтобы они быть ближе к их окружению, когда они остаются неподвижными.
Существа под воздействие этого заклинания получают бонус состояния +3 к проверкам Скрытности, чтобы :ref:`skill--Stealth--Hide`.
Измененный цвет полученный от заклинания всегда меняется, чтобы соответствовать окружению, даже если происходят радикальные изменения.
Если любая часть снаряжения или одежды, на которую воздействует заклинание снимается с существа, то для этого существа заклинание заканчивается.

----------

**Усиление (6-й)**: Если существо, под воздействием заклинания при броске получает крит.провал проверки Скрытности, чтобы :ref:`skill--Stealth--Sneak` в пределах 30 футов от существа, которое его заметит, то вместо этого оно просто проваливает свою проверку, так как заклинание слегка гипнотизирует заметившего.

**Усиление (8-й)**: Как 6-й уровень и бонус состояния становится +4.





.. include:: /helpers/actions.rst